Téma semestrální práce je implementování klasické hry had. K implementaci se používá knihovna pygame, která slouží k programování her v jazyce python. Knihovna se skládá z modulů postavených na knihovně SDL. Knihovna nabízí funkce pro vytvoření okna, naslouchání vstupu od uživatele, vykreslování grafiky a mnoho dalších.

Had se může posouvat ve čtyřech směrech: nahoru, dolu, doleva, doprava. Hráč začíná se třemi bloky. Hlavním cílem hry je trefit se s první části hada do čtverců (jablk). Jablka se generují na náhodné pozici na obrazovce. Při sebrání jablka se přičte skóre o 1 bod, přidá se jeden článek na konec hada a pohyb hada se zrychlí o 2ms. Hráč musí dávat pozor, aby se nesrazil s dalšími článkama a nepohyboval se mezi okraje obrazovky, pokud se tak stane hra skončí a vypíše se menu, kde má uživatel na výběr zda chce hru opakovat nebo ukončit hru. Obrazovka se rozdělí na mřížku čtverců pro snadnější simulaci pohybu a detekci kolizí.

instalace knihovny pygame:
python3 -m pip install -U pygame --user